39歲男子遊印度後返港確診霍亂 今年首宗

衞生署衞生防護中心今日(9日)表示，正調查一宗外地傳入的霍亂確診個案，涉及一名39歲男病人過往健康良好。他於9月10日至30日期間曾到印度，10月1日開始出現腹瀉，10月5日入住律敦治醫院接受隔離治療，10月8日轉往瑪嘉烈醫院繼續隔離治療，情況一直穩定。
他的糞便樣本經化驗後，今日證實含產生腸毒素的霍亂弧菌O1小川型。衞生防護中心正繼續調查個案。
衞生署衞生防護中心並再次呼籲市民，不論在香港或外遊時，保持良好個人、食物及環境衞生。

【行動核彈】隊㝝WeChat妙法！借警察報料熱線一齊將騰訊列美國制裁名單！

詳情請閱：

又要帶口罩了

咁就要全民戴口罩啦

推

遠水 希望有4000和理非幫手

一聽到印度就覺得順理成章

嘩屌！霍亂喎，戴返個口罩先😷

呢單點戴口罩
個傳播途徑都唔係空氣/飛沫

之前好似有位巴打飲咗啖恆河水

口罩